# Habitos

## Temas
- [Habitos](#habitos)
  - [Temas](#temas)
  - [Selección de hábitos](#selección-de-hábitos)
  - [Fijación de Hábitos](#fijación-de-hábitos)

<a name="habitos_seleccion"></a>

## Selección de hábitos
Para escoger qué nuevos hábitos debes mantener, reforzar o hacer, haste estas cuatro preguntas.
   1.  Qué hago bien y debo seguir haciendo
   2.  Qué hago bien pero debo mejorar
   3.  Qué tengo que dejar de hacer inmediatamente
   4.  Qué tengo que hacer inmediatamente

Una vez que sabes qué habitos podrías hacer, evalualos en base a estas concidereciones
   1. El hábito es bueno para ti y para los demás
   2. Te lleva directa o indirectamente a tus metas
   3. El hábito te hace sentir bien o mal

<a name="habitos_fijacion"></a>

## Fijación de Hábitos
La forma más sencilla de fijar un hábito es a travez de la repetición. 

La neuroplasticidad estudia la capacidad de adaptación de una persona a travez de la creación de nuevos hábitos
Una forma de mejorar la neuroplasticidad de nuestro cerebro es a travez de la lateralidad, intenta hacer actividades que hacias con una mano con la otra mano, cepillarte los dientes, etc. Haz cosas nuevas, intenta cosas diferentes para que crees lateralidad.

El primer paso para fijar un hábito es la activación. Es el primer contacto que tenemos con el nuevo hábito.



